關注組今示威 籲元旦上街

關注組今示威 籲元旦上街

頭條

陳淑莊

【本報訊】人大常委會「凌駕」《基本法》，強推被指違憲的高鐵一地兩檢，葬送香港法治，議會內外的抗爭行動預料會接踵而至。一地兩檢關注組今天會到高鐵西九龍總站外示威，抗議人大常委會斷送香港三權，各個民主派政黨亦呼籲市民於元旦日上街，參與民陣發起的遊行，以行動向人大常委會表態。

斥人大破壞香港三權

一地兩檢關注組成員今天下午會到西九龍高鐵總站外示威，抗議西九站部份地區劃為內地管治範圍，執行內地法律，斥人大徹底破壞一國兩制及香港的行政、立法和司法三權。

關注組召集人陳淑莊呼籲港人上街參加元旦大遊行，又指政府至今拒絕就高鐵一地兩檢進行任何公眾諮詢，只單靠人大常委會的決定，強推未有法理依據的一地兩檢，有關做法對於香港影響深遠，「香港人唔認命，1月1日就要出嚟行動」。

立法會議員毛孟靜亦會在議會內迎接一地兩檢大戰。毛孟靜昨指，「割地兩檢」於香港並無實質需要，明顯是政治決定、政治舉措，中央以「大石砸死蟹」之勢強推中港融合，明顯是要向香港施展全面管治威權。
毛孟靜指出，北京及香港政府如此扭曲法治，只會令本地立法一環引發更多及更大的反對聲音，表明會在立法會「清楚質詢、大聲反對」。

■記者林俊謙

相關新聞
議規收緊 泛民難阻立法
頭條 5小時前

提覆核或引發人大釋法
頭條 5小時前

李飛：不放心可以不坐
頭條 5小時前

袁國強最後一擊棄護法治引第20條未被接納 無再提出法律理據
頭條 5小時前

高鐵一地兩檢10年爭議
頭條 5小時前

林鄭拒承諾下不為例
頭條 5小時前

林榮基：立法會權力報廢
頭條 5小時前

圖藉深圳灣模式混淆視聽
頭條 5小時前

口岸合作安排共12頁 港府扣起細節曝光列明內地機關執行內地法
頭條 5小時前

內地口岸區租金、年期未定
頭條 5小時前

法理欠說服力 戴啟思轟違《基本法》
頭條 5小時前

林定國爭連任 李柱銘子助陣
頭條 5小時前

港鐵不認建隧道抽乾牛潭尾地下水
頭條 5小時前

大角嘴舊樓沉降 小業主無錢打官司
頭條 5小時前

一地兩檢通過 死撐符第18條李飛：人大一言九鼎 泛民斥常委治港 零度自治
頭條 5小時前

算啦泛民
同埋陳小姐雨革第一日就叫人散水撤退開鐵馬

今晚佢地幾點收工？

有冇人去舉牌提醒佢地收工

又上街，而家個個星期都搵d野行街

仲唔俾我捉到你呢隻鬼

想分化泛民？無咁易！！

311，取回關鍵四席，光復香港！

泛民班垃圾
比36席佢都係借頭借路通過

必死既決心......死左未？

好記得要人投票小組討論...
人地投完唔岩自己心水就要重新投過...

wfc